\section{Тестирование Sandboxie}
Необходимо протестировать Sandboxie на соответствие правилам, которые мы выдвинули, и понять способна ли она обеспечивать изоляцию процессов. 
В ходе тестирования, приложения запускаются внутри песочницы со стандартными настройками.  
В приложении В представлен код, который тестирует некоторые требования, описаные ниже.

Сперва получаем права SE\_DEBUG\_NAME, и способны видеть остальные процессы в контексте изолируемого. Это выходит за пределы определенных критериев изоляции, но вполне возможно, что правила Sandboxie написаны достаточно грамотно, и мы сможем ослабить наши требования.

Далее приложение пытается:
\begin{itemize}
	\item получить дескриптор процесса с правом PROCESS\_TERMINATE.
	\item воспользоваться функцией CreateRemoteThread и подключиться к процессу
	\item создать задание и подключить процесс к ней. 
	\item создать объект отладки и подключить к нему процесс. 
	\item воспользоваться VirtualAllocEx и записать что-либо в процесс. 
	\item воспользоваться VirtualQueryEx с помощью которой изменить страницы памяти процесса и заблокировать их. 
	\item воспользоваться функцией DuplicateHandle перебираем все дескрипторы блокируем их.
	\item Обратиться к потоку процесса и завершить или приостановить его
	\item Открыть поток и изменить его контекст
\end{itemize}
Все эти методы песочница блокирует.

С помощью программы CheatEngine была попытка изменить память или произвести dll injection. Sandboxie не позволяла сделать это. 
Без песочницы мы получали контроль над процессом с помощью выше названных способов.

У Sandboxie хорошая политика работы с файлами. Процессы (если они запущены в разных песочницах) работают с локальными копиями. Измения сохраняются по запросу пользователя. 

Windows существует возможность защититься от перехвата вызовов функций Dll. Метод заключается в следующем 
\begin{itemize}
	\item Загрузить оригинальный код функции вызовом функции LoadLibrary 
	\item Получаем указатель на текущую функцию
	\item Заменить текущий код функции на загруженный 
\end{itemize}
Однако песочница перехватывает вызов LoadLibrary.
Существует модификация этого метода. Вместо загрузки целой библиотеки, читается только нужные байты и уже они заменяются на текущий код функции. Здесь песочница перехватывает попытку писать в адресное пространство исполняемого кода. И вызывает функцию ProtectVirtualMemory.

Sandboxie удовлетворяет многим критериям.

Однако Sandboxie позволяет читать память процесса находящегося вне песочницы. Так, удалось узнать, какие команды были введены в cmd.exe через приложение запушенное в песочнице \ref{noIsolation}. К сожалению, в документации не написано, как исправить такую ситуацию.
Это серьезное нарушение изоляции.
\addtwoimghere{images/cmd.png}{images/cmdMemory.png}{0.35}{Чтение памяти процесса}{noIsolation}

Также получилось записать произвольные строки в неиспользуемую память процесса. На изображении \ref{editMemory} представлен пример записи строки в память RuntimeBroker. Остается неисследованым тип этой памяти.
\addimghere{images/editMemory.png}{0.7}{Запись в память RuntimeBroker.exe}{editMemory}
\clearpage